**无印良品**是一個1990年代的[馬來西亞双人](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[合唱组合](../Page/流行樂團.md "wikilink")，1995年由[王光良和](../Page/王光良.md "wikilink")[黃品冠两位实力派](../Page/黃品冠.md "wikilink")[创作歌手组成](../Page/创作歌手.md "wikilink")，又名**光良品冠**，在音乐人[李宗盛的赏识下](../Page/李宗盛.md "wikilink")-{zh-hans:签约;
zh-hant:簽約;}-[滚石唱片公司](../Page/滚石唱片.md "wikilink")，在马来西亚发行专辑《掌心》、《多心》并获好评。

1996年在台湾发行专辑《掌心》并一炮而红，在随后的3年中又陆续发行4张创作专辑。两人因清新自然的歌曲和细腻温柔的唱腔而广受好评，迅速成长为台湾新时代的青春[偶像组合](../Page/偶像.md "wikilink")。

2000年，无印良品在歌迷的一片惋惜声中宣布解散，各自单飞，随后[光良和](../Page/光良.md "wikilink")[品冠分别推出了各自的音乐专辑](../Page/品冠.md "wikilink")。

## 團員資料

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>團員 |- style="color:#000;" |</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/光良.md" title="wikilink">光良</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/品冠.md" title="wikilink">品冠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 專輯列表

| 專輯名稱                                                     | 發行日期     |
| :------------------------------------------------------- | :------- |
| 《掌心》（大馬版）                                                | 1995年    |
| 《多心》（大馬版）                                                | 1996年    |
| 《[掌心](../Page/掌心_\(專輯\).md "wikilink")》                  | 1996年10月 |
| 《[無印良品 ×2](../Page/無印良品_×2.md "wikilink")》               | 1997年5月  |
| 《胡思亂想》                                                   | 1997年8月  |
| 《[三人行](../Page/三人行_\(專輯\).md "wikilink")》                | 1998年1月  |
| 《[想見你](../Page/想見你_\(專輯\).md "wikilink")》（附送《想見你：原唱相對論》） | 1999年2月  |
| 《珍重：95–99 分手紀念精選集》                                       | 1999年12月 |
| 《珍重無印良品 －再見演唱會LIVE全記錄》                                   | 2000年7月  |

## 大事记及获奖纪录

  - 1995年

<!-- end list -->

  - 于马来西亚发行《掌心》专辑，销量破白金。
  - 《掌心》蝉联[大马龙虎榜](../Page/大马.md "wikilink")10周冠军

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - 于马来西亚发行《多心》专辑，销量破白金。
  - 《多心》蝉联大马龙虎榜7周冠军
  - 于台湾发行《掌心》专辑，销量破双白金
  - 《掌心》专辑获台湾[IFPI销售榜亚军](../Page/IFPI.md "wikilink")，[Channel
    V](../Page/Channel_V.md "wikilink")
    中文排行榜冠军，[钱柜](../Page/钱柜.md "wikilink")[KTV点播榜冠军](../Page/KTV.md "wikilink")，[MTV](../Page/MTV.md "wikilink")[封神榜亚军](../Page/封神榜.md "wikilink")
  - 获马来西亚大马[娱协奖](../Page/娱协奖.md "wikilink")：最佳原创金曲奖-《掌心》，最佳作曲奖-《掌心》，最佳作词奖-《掌心》，十大原创金曲-《掌心》、《重来》，新人推荐大奖，最受欢迎本地原唱歌手奖7项大奖

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - 于台湾举办“多心多謝”演唱会
  - 入围台湾[金曲奖](../Page/金曲奖.md "wikilink")“世界[华人最佳男演唱人](../Page/华人.md "wikilink")”
  - 《无印良品X2》专辑发行，获台湾IFPI销售榜冠军，Channel V
    中文排行榜冠军-《是你变了吗》、亚军-《注定》，MTV封神榜冠军，[香港电台](../Page/香港.md "wikilink")[中文排行榜冠军](../Page/中文.md "wikilink")
  - 举办“胡思乱想”演唱会
  - 《[南洋商报](../Page/南洋商报.md "wikilink")》十大歌星奖：最佳歌手奖，最受欢迎歌手奖，最佳现场表现歌手奖，十大歌星奖，最佳金曲奖-《多心》

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - 入围台湾金曲奖“最佳演唱组合”
  - 《3人行》专辑发行，获MTV封神榜冠军，马来西亚RIM销售排行榜冠军
  - 在台湾、星马与[任贤齐举行](../Page/任贤齐.md "wikilink")“超级任务3人行”演唱会
  - 马来西亚十大歌星奖：十大歌星奖，现场最受欢迎奖，最佳金曲奖-《胡思乱想》，最佳作曲奖-《胡思乱想》
  - 马来西亚娱协奖：[传媒推荐大奖](../Page/传媒.md "wikilink")，十大原创歌曲奖-《猜测》、《胡思乱想》、《注定》，最佳原创金曲奖-《注定》，最佳作曲奖-《注定》，最受欢迎本地原唱歌手奖，最佳现场演绎奖

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 再度入围台湾金曲奖“最佳演唱组合奖”
  - [飞碟电台劲碟大赏最受欢迎双人组合](../Page/飞碟.md "wikilink")
  - 1999十大歌星奖：十大歌星第一名，最佳金曲奖-《想见你》，最受欢迎男歌手
  - 《想见你》专辑获Channel V 中文排行榜冠军，MTV封神榜冠军，华人音乐销售榜冠军，马来西亚RIM销售排行榜冠军
  - 举办“超级双频 哥俩好”演唱会
  - 获马来西亚第一届唱片公会AIM中文颁奖 最佳编曲-《世界因爱发光》，最佳专辑-《3人行》，最佳组合奖

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - 正式宣布单飞，同时发行精选集《珍重 '95-99分手纪念精选集》
  - 于[台北举办](../Page/台北.md "wikilink")“珍重 无印良品再见演唱会”
  - 于马来西亚举办大型告别演唱会，反應熱烈

[category:馬來西亞演唱團體](../Page/category:馬來西亞演唱團體.md "wikilink")
[category:已解散的男子演唱團體](../Page/category:已解散的男子演唱團體.md "wikilink")